{
    "question": "Apa yang di maksud dengan : a. etos kerjab. taat aturanc. kompetisi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. <strong>Etos kerja </strong>adalah sebuah nilai yang didasarkan pada kerja keras dan ketekunan. </p><p>B.<strong> Taat beraturan</strong> berarti mematuhi dan melakukan hal-hal yang tidak bertentangan dengan peraturan.</p><p>C.<strong> Kompetisi </strong>adalah interaksi yang menyebabkan persaingan pada kedua individu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "11-budaya-jawa-terkenal-dengan-kehalusan-dan-lemah-lembutnya-sa-187",
            "question": "11. budaya jawa terkenal dengan kehalusan dan lemah-lembutnya. saat melihat tayangan tari srimpi yang sangat gemulai dan alunan gamelan yang lambat, sebaiknya \u2026 . *5 pointsa. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena mengantukb. saya akan tetap bertahan mengikuti acara tersebut karena terpaksac. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena tidak menyukainyad. saya akan tetap bertahan menikmati acara tersebut untuk menghormati kebudayaan suku lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "11. budaya jawa terkenal dengan kehalusan dan lemah-lembutnya. saat melihat tayangan tari srimpi yang sangat gemulai dan alunan gamelan yang lambat, sebaiknya \u2026 . *5 pointsa. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena mengantukb. saya akan tetap bertahan mengikuti acara tersebut karena terpaksac. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena tidak menyukainyad. saya akan tetap bertahan menikmati acara tersebut untuk menghormati kebudayaan suku lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengutamakan-diplomasi-untuk-menyelesaikan-permasalahan-271",
            "question": "Indonesia mengutamakan diplomasi untuk menyelesaikan permasalahan sengketa perbatasan. hal ini menunjukan bahwa indonesia menekankan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perundingan/gencatan senjata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "moto-yang-terdapat-pada-kabupaten-banyuasin-adalah-650",
            "question": "Moto yang terdapat pada Kabupaten Banyuasin adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bangkit adil dan sejahtera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-perbedaan-kondisi-geografis-terhadap-terbentuk-595",
            "question": "Bagaimana pengaruh perbedaan kondisi geografis terhadap terbentuknya keragaman budaya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK\u2764</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-terhadap-adanya-keberagaman-antar-siswa-di-kelas-4-sdn-cila-350",
            "question": "Sikap terhadap adanya keberagaman antar siswa di kelas 4 sdn cilangkap 2 adalah \u2026.\u00a0*",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan menghormati keberagaman yang terdapat diantara siswa kelas 4 SDN cilangkap 2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gabungan-sosial-yang-dibedakan-dari-golongan-golongan-sosial-195",
            "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-mulai-terjun-dalam-bidang-politik-pada-tahu-362",
            "question": "Organisasi budi utomo mulai terjun dalam bidang politik pada tahun 1914 yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejak tahun 1915  kegiatan organisasi budi utomo berubah tidak hanya bergerak dalam bidang pendidikan dan kebudayaan, namun juga bergerak dalam bidang politik.</p><p></p><p>Perubahan ini muncul karena adanya organisasi seperti sarekat islam dan indische partij yang bergerak dalam bidang politik, karena itulah budi utomo tidak ingin ketinggalan sebagai organisasi gerakan kemerdekaan indonesia.</p><p></p><p>Peran Gerakan Organisasi Budi utomo dalam Kegiatan Bidang politik yaitu,</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo ikut duduk dalam komite Indie Weerbaar yang dikirim ke Negeri Belanda untuk membahas pertahanan Hindia Belanda pada tahun 1916\u20131917.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo juga mengusulkan pembentukan Volksraad (Dewan Rakyat) bagi penduduk pribumi, ketika wakilnya dalam Comite Indie Weerbaar (Panitia Ketahanan Hindia Belanda) berangkat ke Negeri Belanda.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi dalam pembentukan Komite Nasional untuk menghadapi pemilihan anggota Volksraad.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi aktif sebagai anggota Volksraad, bahkan menempati dua dalam hal jumlah anggota di antara anggota pribumi.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo mencanangkan program politiknya berupa keinginan mewujudkan pemerintahan parlementer yang berasas kebangsaan.</p><p></p><p>\u2022Pada tahun 1927, Budi Utomo memprakarsai dan bergabung dalam Permufakatan Perhimpunan-Perhimpunan Politik Kebangsaan Indonesia (PPPKI) .</p><p></p><p>\u2022Dokter Sutomo banyak mendirikan studieclub yang dalam praktiknya juga dapat membahas soal-soal politik.</p><p></p><p>\u2022Bergabung dengan Persatuan Bangsa Indonesia (PBI) yang pada tahun 1935 berubah menjadi Partai Indonesia Raya (Parindra)</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku aku kayak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempelajari-tarian-daerah-mencerminkan-sikap-yang-sesuai-dengan-n-514",
            "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beraneka-ragam-jenis-usaha-dan-pedagang-yang-berada-di-pasar-na-155",
            "question": "Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling</strong></p><ul><li>Adanya Sifat Toleransi.\n</li><li>Adanya Sikap saling Menghargai satu sama lain.\n</li><li>Adanya Sifat Kepedulian.\n</li><li>Adanya Sifat Saling Menghormati.\n</li><li>Adanya Sikap Saling Percaya Satu sama Lain.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}